\begin{Soln}{28}
\lstinline!a! est un tableau d'entiers mis en variable globale, \lstinline!i! est un entier et \lstinline!p! un pointeur sur un entier.

Pour chaque boucle, les affichages se font sur une ligne et entre les boucles il y a des sauts de lignes.

La première boucle est un simple parcours du tableau, rien de bien méchant.\\
Dans la seconde boucle, l'itération s'effectue sur le pointeur \lstinline!p! de la position \lstinline!&a[0]!, c'est à dire la première case du tableau (équivalent à \lstinline!a!) jusqu'à la dernière case. On utilise l'opérateur \lstinline!p++! pour passer d'une case à l'autre du tableau. Comme on affiche \lstinline!*p!, on affiche à chaque fois ce sur quoi pointe \lstinline!p!, soit les case successive du tableau \lstinline!a!.\\
Dans la troisième boucle, \lstinline!p! est initialisé en pointant sur la première case du tableau et on fait évoluer \lstinline!i! de 1 à 5. Comme on affiche \lstinline!p[i]!, on affiche la valeur pointé par \lstinline!p! déclalé de \lstinline!i! cases. On a donc un décalage dans le parcours du tableau et le dernier affichage sera très aléatoire ... c'est un dépassement de tableau! \\
Dans la quatrième boucle, on utilise toujours un décalage, mais écrit différemment ... cette fois-ci tout fonctionne (attention, bien s'assurer de comprendre tous les détails, il y a plein d'astuces dans ce code !)

Les affichages seront les suivants :
\begin{verbatim}
a[0] = 0, a[1] = 1, a[2] = 2, a[3] = 3, a[4] = 4,
*p = 0, *p = 1, *p = 2, *p = 3, *p = 4,
p[1] = 1, p[2] = 2, p[3] = 3, p[4] = 4, p[5] = 12542,
*(p+0) = 0, *(p+1) = 1, *(p+2) = 2, *(p+3) = 3, *(p+4) = 4,
\end{verbatim}
\end{Soln}
\begin{Soln}{29}

Avant de répondre à cette question, il faut convenir de ce qui est ligne et de ce qui est colonne. Ici, on suppose que \lstinline!tab! comporte $n$ lignes et $m$ colonnes. \lstinline!tab[k]! désigne donc la k-ieme ligne (un tableau de $m$ valeurs).

\begin{itemize}
\item l'élément à droite de celui désigné par \lstinline!pi! : \lstinline!pi+1!,
\item l'élément à gauche de celui désigné par \lstinline!pi! : \lstinline!pi-1!,
\item l'élément au dessus de celui désigné par \lstinline!pi! : \lstinline!pi-m!,
\item l'élément, en diagonale, en dessous et à droite de celui désigné par \lstinline!pi! : \lstinline!pi+m+1!
\end{itemize}
\end{Soln}
\begin{Soln}{30}
\question{}

\question{}

*P désigne le premier élément de A, donc

\begin{enumerate}
\item *P+2 = 14
\item *(P+2) = 34
\item \&P+1 est l'adresse à côté celle de la variable P (valeur ???)
\item \&A[4]-3 est l'adresse du second élément du tableau A
\item A+3 (ceci doit provoquer une erreur et au mieux désigne l'adresse du quatrièmement élément de A : 1er élément décalé de 3)
\item \&A[7]-P : ici c'est la différence d'adresse entre le 8ème élément de A et le premier élément de A (P), donc 7 (NB: la différence d'adresse n'a généralement pas de sens)
\item P+(*P-10) : de nouveau, c'est absurde, on additionne des adresses avec des valeurs ... mais admettons *P-10 donne 2, donc P+2 est l'adresse du troisième élément de A !
\item *(P+*(P+8)-A[7]) : *(P+8)-A[7] donne 89-78 = 11, on cherche donc *(P+11) : on tombe en dehors du tableau ...
\end{enumerate}

C'est vraiment absurde comme exercice ... je vous l'accorde ! Mais celui qui a tout bon à tout compris aux pointeurs !!

\end{Soln}
\begin{Soln}{31}
 Ce programme décremente les \lstinline!n! premières valeurs d'un tableau commençant à l'emplacement mémoire \lstinline!T!, en supposant que \lstinline!T! contienne au moins \lstinline!n! valeurs.
\end{Soln}
\begin{Soln}{33}
L'affichage du programme est le suivant :
\begin{verbatim}
Valeur actuelle de la donnee referencee par ptr = 1
Valeur actuelle de la donnee referencee par ptr = 2
Valeur actuelle de la donnee referencee par ptr = 8
Valeur actuelle de la donnee referencee par ptr = 3
Valeur actuelle de la donnee referencee par ptr = 4
Valeur actuelle de la donnee referencee par ptr = 10
Valeur actuelle de l'element 0 du tableau dynamique défini par ptr = 1
Valeur actuelle de l'element 1 du tableau dynamique défini par ptr = 5
Valeur actuelle de l'element 2 du tableau dynamique défini par ptr = 10
Valeur actuelle de l'element 3 du tableau dynamique défini par ptr = 15
Valeur actuelle de l'element 4 du tableau dynamique défini par ptr = 20
\end{verbatim}
\end{Soln}
